{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_105397",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "천변리 석인상"
    },
    "text": "1984年2月29日、全羅南道文化財資料に指定されたチャンスンがある。このチャンスンは村の入口に立てられており、住民たちはザンスンというよりは碑石と呼ぶ。碑石が建てられたところは、碑石距離として知られている。碑石は1838年当時、潭陽副詞ホンキソプが立てたというが、正確な根拠はない。代わりに、潭陽の地勢がペ某さんのようにできて船を動かす船頭が必要だという風水説に基づいて建てられたと伝えられている。チャンスンは先代からヤンキス家で先祖のように思われ、毎年お盆と正月十五夜には、祭祀が務めてきた。チャンスンは縦に70センチ間隔で向かい合っている。45年前には屋根がかけられてウッジプで作られており、、10年前にはセメントで屋根を作って円筒型柱二つにまとめておいた。南のチャンスンは高さ110センチ、幅40センチ、厚さ36センチ、周囲125センチだ。このチャンスンは顔の大きさが高さの半分を占めており、目は、おちくぼんでいて、ひげは逆三角形であり、頭にはウォンユグヮンがかかっている。手にはホール(笏)を挙げており、唇は厚く、鼻は広い。本体の裏面に特徴がない。おばあさん、チャンスンは高さ96センチ、厚さ26センチ、幅50センチ、周囲140センチだ。顔は50㎝で、目は、おちくぼんでいて、鼻と口の摩耗してその跡だけが残っている。頭は上に持ち上げようにドゥングリョジョいる。二つのソクインサンは一人の作品とみられ、長い管(冠)に比べて顔が短く、鼻と口などは非常に戯画的な方式で表現された。",
    "QA": [
        {
            "question": "チャンスンは何年に文化財資料に指定されましたか？",
            "answer": "チャンスンは1984年2月29日に文化財資料に指定されました。"
        },
        {
            "question": "チャンスンを建てたのは誰ですか？",
            "answer": "1838年当時、潭陽副詞ホンキソプが立てたとされていますが、正確な根拠はないようです。"
        },
        {
            "question": "チャンスンの建てられた場所は何として知られていますか？",
            "answer": "チャンスンの建てられた場所は碑石距離として知られています。"
        },
        {
            "question": "チャンスンの高さは何センチですか？",
            "answer": "チャンスンの高さは110センチです。"
        },
        {
            "question": "チャンスンが毎年お盆と正月十五夜に行われる行事は何ですか？",
            "answer": "毎年お盆と正月十五夜には、祭祀が務められています。"
        },
        {
            "question": "チャンスンの顔の大きさは高さの何割を占めていますか？",
            "answer": "チャンスンの顔の大きさは高さの半分を占めています。"
        },
        {
            "question": "チャンスンの手には何を持っていますか？",
            "answer": "チャンスンの手にはホール(笏)を挙げています。"
        },
        {
            "question": "チャンスンの裏面には何か特徴がありますか？",
            "answer": "チャンスンの本体の裏面に特徴がないようです。"
        },
        {
            "question": "チャンスンのおばあさんの顔の大きさは何センチですか？",
            "answer": "チャンスンのおばあさんの顔の大きさは50㎝です。"
        },
        {
            "question": "チャンスンの頭には何がかかっていますか？",
            "answer": "チャンスンの頭にはウォンユグヮンがかかっています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 470,
        "QA": 359
    }
}